## `Flyweight (Легковес)`

Легковес — это структурный паттерн проектирования, который позволяет вместить бóльшее количество объектов 
в отведённую оперативную память. Легковес экономит память, разделяя общее состояние объектов между собой, 
вместо хранения одинаковых данных в каждом объекте.

### `Проблема`

Мы решили создать игру, с огромным количеством игровых объектов. На слабых компьютерах в активных игровых моментах 
создается очень много объектов, которые не помещаются в оперативную память. Игра вылетает. 

### `Решение`

Паттерн Легковес предлагает не хранить в классе внешнее состояние, а передавать его в те или иные методы через параметры. 
Таким образом, одни и те же объекты можно будет повторно использовать в различных контекстах. 
Но главное — понадобится гораздо меньше объектов, ведь теперь они будут отличаться только внутренним состоянием, 
а оно имеет не так много вариаций.



### `Структура`

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/flyweight/example-2x.png)

### `Применимость`

- в приложении используется большое число объектов, из-за этого высоки расходы оперативной памяти;
- большую часть состояния объектов можно вынести за пределы их классов;
- большие группы объектов можно заменить относительно небольшим количеством разделяемых объектов, 
поскольку внешнее состояние вынесено.

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/composite)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/composite/java/example)